# 학원 LMS

## 프로젝트 소개

사용자의 학습을 용이하기 돕기위한 학습 관리 시스템

### 프로젝트 영상
[프로젝트 2 학원 LMS]()

***
## 개발기간

**2024.03.06(수) ~ 2024.05.14(화)**

***
## 개발자 소개

### 팀명
    March

### 팀원

    박진수 : PM (Project Manager)

    권봉주 : PL (Project Leader)

    임인영 : Project Developer

    김승희 : Project Developer

    박하림 : Project Developer

### 역할

    박진수 : 백엔드

    권봉주 : 백엔드

    임인영 : 웹 프론트엔드

    김승희 : 웹 프론트엔드

    박하림 : 앱 프론트엔드

***
## 기술 스택

**Backend**
- Java
- Spring Boot
- Spring Data JPA

**Frontend(Web)**
- JavaScript
- Vue
- TypeScript
- Nuxt 3

**Frontend(App)**
- Dart
- Flutter

**DB**
- PostgreSQL
- Datagrip

***
## 프로젝트 주요 기능

### 강사
- **수강생 출결**

  강사가 담당하는 과정에 참여중인 수강생들의 출결 정보를 열람할 수 있습니다


- **훈련일지**

  그 날에 진행된 수업의 내용과 특이사항을 기록합니다


- **시험 관리**

  과정에 필요한 시험을 출제합니다

### 관리자
- **출결 승인**

  수강생이 제출한 출결 신청 양식에 대해 내용을 확인하고 승인합니다

### 수강생
- **출결 신청**

  수강생이 희망하는 날짜에 사유를 적어서 출결 신청을 합니다

## 프로젝트 아키텍쳐
![Project Architecture](./images/ProjectArchitecture.png)

## 릴리즈 노트

### To Do

백엔드
- ~~시험 답안 객관식 처리~~
- ~~훈련일지 작성 후 출결에 반영하기~~
- ~~로그인 기능 넣기~~

프론트엔드(앱)
- ~~캘린더에 출결 신청 넣기~~
- 알림 넣기

프론트엔드(웹)
- ~~일정이 기록된 캘린더 넣기~~
- ~~수업 일정 확인용 막대그래프 넣기~~
- ~~수강생이 상담한 내용 기록하는 페이지 만들기~~